<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les disciplines on Esprit Martial</title>
    <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/</link>
    <description>Recent content in Les disciplines on Esprit Martial</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="http://esprit-martial.github.io/disciplines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aïkido</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/aikido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/aikido/</guid>
      <description>
Description L’Aïkido est une discipline universelle qui peut être pratiquée à tout âge. Sur les tatamis, tous les pratiquants sont égaux et portent la même tenue. Seule l’expérience accumulée au fil des années les distingue. Cette discipline repose sur le placement, le déplacement, l’engagement des hanches tout en souplesse et en disponibilité. L’Aïkido est une discipline martiale adaptée à tous les publics.
L&amp;rsquo;Aïkido est pratiqué à: Denain Faire un essai gratuit </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karate</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/karate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/karate/</guid>
      <description>Description Le Karaté est un art martial japonais originaire de l&amp;rsquo;ile d&amp;rsquo;Okinawa. Il consiste en l’utilisation de techniques à la fois offensives et défensives faisant appel à toutes les parties du corps : mains, pieds, etc.
Les compétitions de karaté se font sous deux formes : Kata et Kumité. Pour les enfants de 3 à 5 ans, le Baby Karaté est une forme plus ludique basée sur les étapes du développement psychomoteur « typique » de l&amp;rsquo;enfant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kravmaga</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/kravmaga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/kravmaga/</guid>
      <description>Description Le Krav Maga est un art martial cherchant à être simple, direct, efficace, et accessible à toutes les catégories de population. Elle met l’accent sur la gestion du combat, l’analyse de l’environnement, et la préservation de soi en toute circonstance. On y distingue deux parties principales :
La self-defense qui en est la charpente, et qui rassemble des techniques variées permettant de se défendre contre une grande variété d’agressions physiques, de faire face à diverses armes et de s&amp;rsquo;extraire d&amp;rsquo;une situation dangeureuse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
