<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Les disciplines on Esprit Martial</title>
    <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/</link>
    <description>Recent content in Les disciplines on Esprit Martial</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="http://esprit-martial.github.io/disciplines/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aïkido</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/aikido/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/aikido/</guid>
      <description>
Description: L’Aïkido est une discipline universelle qui peut être pratiquée à tout âge. Sur les tatamis, tous les pratiquants sont égaux et portent la même tenue. Seule l’expérience accumulée au fil des années les distingue. Cette discipline repose sur le placement, le déplacement, l’engagement des hanches tout en souplesse et en disponibilité. L’Aïkido est une discipline martiale adaptée à tous les publics.
L&amp;rsquo;Aïkido est pratiqué à: Denain Faire un essai gratuit </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Body Karaté</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/bodykarate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/bodykarate/</guid>
      <description>Description: Un cours de Body Karaté vise un double objectif:
Une dépense physique saine sollicitant cardio, stretching et l&amp;rsquo;ensemble des muscles solicités dans les autres arts martiaux. Une réduction du niveau de stress à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une ambiance plus détendue. L&amp;rsquo;avantage de ce cours est qu’il n’exige pas d’être pratiquant de Karaté pour en retirer tous les bienfaits. La conception pédagogique, technique et énergétique de ce cours est telle qu’elle permet de s’adresser à toutes et tous, du débutant au confirmé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karate</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/karate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/karate/</guid>
      <description>Description: Le Karaté est un art martial japonais originaire de l&amp;rsquo;ile d&amp;rsquo;Okinawa. Il consiste en l’utilisation de techniques à la fois offensives et défensives faisant appel à toutes les parties du corps : mains, pieds, etc.
Les compétitions de karaté se font sous deux formes : Kata et Kumité. Pour les enfants de 3 à 5 ans, le Baby Karaté est une forme plus ludique basée sur les étapes du développement psychomoteur « typique » de l&amp;rsquo;enfant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karate Mix</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/karatemix/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/karatemix/</guid>
      <description>Description: Le Karaté Mix est une synthèse martiale de l’ensemble des disciplines représentées au sein de la FFK. Il réunit les composantes de percussion debout, projection, immobilisation et soumission. La concrétisation de la pratique se traduit par des échanges sous forme d’assauts pluridimensionnels dans lesquels chacun peut y trouver sa forme de liberté.
Cette discipline évolutive est enseignée dans un esprit de respect et de partage des valeurs sportives. Elle permet à ses pratiquants de s’exprimer pleinement tout en préservant leur sécurité et leur intégrité physique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kravmaga</title>
      <link>http://esprit-martial.github.io/disciplines/kravmaga/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://esprit-martial.github.io/disciplines/kravmaga/</guid>
      <description>Description: Le Krav Maga est un art martial cherchant à être simple, direct, efficace, et accessible à toutes les catégories de population. Elle met l’accent sur la gestion du combat, l’analyse de l’environnement, et la préservation de soi en toute circonstance. On y distingue deux parties principales :
La self-defense qui en est la charpente, et qui rassemble des techniques variées permettant de se défendre contre une grande variété d’agressions physiques, de faire face à diverses armes et de s&amp;rsquo;extraire d&amp;rsquo;une situation dangeureuse.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
